技能樹解鎖 非牛頓流體防彈裝備

我唔知有冇人提出過 亦唔知有冇用
如果有人有相關知識
可以講解一下
或者一齊諗下有咩材料啱洗
同埋整唔整到出黎

擋到彈係咪就會贏

實彈

一樣穿透唔到

裝備等級到左瓶頸位 急切要升級

Polycarbonate

呢個真係work，連登仔創意無限

不過夜森，聽朝再推

如果覺得可以 就應該設計然後生產 防彈而家係好重要

會唔會好重同個包裝一爛咗就冇用？

之前都諗過
問題係連外國軍事企業都未完全做到實彈避彈衣
我地整出黎最多都係擋棍

第一點 重量問題我覺得可以接受 如果有樣野好重但防到彈 我相信實有人願意用

第二點包裝問題 唯有再集思廣益一下面層物料

而家急切要用黎擋橡膠彈 暫時一出橡膠彈就無晒辦法

打落去唔穿
但一樣會震傷

打身最多傷 但打頭點防？

我諗
比直接命中絕對更好吧
起碼唔洗一出橡膠就只有向後走吧

你點將呢啲液體放係身前檔子彈

我提出科技樹應該升盾牌
盾牌長度應該要提升

手持同樣物料嘅盾 護頭
當然 始終都有機會比人爆頭
但起碼改變現況 唔洗一出橡膠就向後走吧

？魚塘捉魚 高位打個魚網過去

咁就冇辦法啦唯有放棄啦

半固體黎 唔係完全液體
等待高手提出可行嘅包裝方法

總有物料適合用黎做包裝 等待高手

比set 美軍最新防裝我地都冇用，一路硬食食得幾多發？
而家個問題係我地跟本唔敢重手咁還拖
魚旦人又少裝又少都可以掟到警犬一卜一碌，都只係磚炸

我地需要既係真正傷害敵人既勇氣

唔係咁講呀 現場往往係一出橡膠就向後走
如果我地知道我地對橡膠都免疫
你估巴打仲走唔走

想像下，大概就好似救生衣，
不過唔吹氣改做灌防彈液

當然，剪裁同布料就要視乎實戰應用設計啦

多謝高手 我始終唔係呢方面專業 希望大家可以一齊諗下點防彈 令勇武可以唔洗怕彈 從而進一步行動

等待更多高手意見

身體容易減輕衝擊，但啲狗由 612 開始已經專打頭，呢樣嘢係無解除非你想資助前線每人一頂幾千蚊嘅 ballistic helmet

面層物料我暫時無想法
坐等更多高手意見

粟粉加水 唔好太多水

只能用同樣物料整手持盾護頭
當然仍然有比人爆頭嘅機會
但起碼唔洗一出橡膠就向後走

比你有at 力場擋埋子彈，跟住呢？
向前推，佔領，跟住呢！
雨傘佔得夠耐未？ 我地贏到d 乜返黎？

一日冇傷害，一日敵人都唔會跪低
醒下啦好麻

我唔係呢方面專業
只能幫推比高手比意見

勇武就係怕槍彈先向後走
如果連槍彈都防到
我相信勇武會敢於攻擊

幫你推

之前開post講過 無人理

而家急切要擋子彈 再一齊討論 比d火

我諗緊其實與其升級防具依家我哋冇氣方面最需要升級可唔可以考慮下用油或者番梘水令警犬仆街， 針對佢哋快速推進嘅時間如果唔係衝到埋呢乜都冇用

我都係咁諗 差面層物料唔知點

勇武係怕你地又會話輸輿論輸民意先唔攻擊啊..
攻擊易過咁樣硬食推進好多好多

係隔離post過
再post多次

kevlar plate
只係一塊纖維
穿透力愈低
效果愈明顯
入口冇限制
外國警察有專用版

設計理念:

呢幾條link有賣

推

用到國際軍隊上一早用左
咪曬心機

太易漏 假設你DIY用密實袋袋住 如果你可以入手到保護倒個袋既布(Kevlar)咁你不如塞多幾層Kevlar
我自己覺得會同用沙擋差唔多成效

首先我同意 解決到佢地衝過黎嘅問題
但睇返近幾次 都係一出橡膠就要即刻向後跑

Mythbuster好似試過類似

咁就用同樣方法做手持盾護頭
當然仍然有機會被爆頭

用救生衣 倒哂入去

我明白 不過會唔會偏離左小小 或者呢到先討論防裝升級？

ture 我方人數佔優 佢地已經唔敢近戰 只能遠程輸出 所以點解近依幾次都猛開槍 基本上鳩射咁濟

前線裝備一定無可能硬過警 亦唔打得消耗戰 要升攻唔係升防

而家係用黎防橡膠 唔係防ak awp掛
有錯請指正

求 戰車開路

推一推

我覺得可以量產一袋袋呢種物料 爆左又換新嘅上去又有得諗下

兩者係要同時解决， 防具去防止中彈但係如果令佢哋會仆街，冇得快速推進變相唔會咁容易中棍同埋被拘捕

發完夢頂唔順 訓前最後一推

早啲休息啦

咁我都講多一次
防 baton rounds 同實彈原理一樣
你要防穿透好容易（學你話齋買 kevlar 就得）
擋咗粒彈對你造成幾大內傷先係重點內出血組織壞死一樣可以死人

你要咁推理
我都可以話到你防到橡膠彈時，佢地因為挫敗感，好可能失控射實彈。

唔岩聽就算啦，打擾晒

生活物理學

好堅

除非子彈係由個天向地下射
水平射埋黎其實無得諗

呢條片話打得穿bor，有冇識既巴打解釋下
唔好屌佢殘體而否定佢實驗

真係唔怕重，咪(針)(唔記得咗個字係點)
針板都得。圓形果d 實木又厚，不過真係重

諗諗下唔怕熱都可以用棉花，缷到幾大既力。幾張泡泡紙再塞棉花，感覺至少頂到一發子彈，講緊同一個位置

重量上面唔值得咁做， 非牛頓流體係游水同埋大量嘅粉組成, 我覺得反而係應該用更加好嘅木頭例如夾板做防禦， 然後防止佢哋快速沖過黎咁就可以十分之安全， 因為好幾次都係佢哋快速沖過嚟打人先會散， 遠距離可以用盾牌， 防止佢哋快速沖過嚟我哋可以用油或者番梘水或者波子， 然後再用魚絲綁喺呢兩個唔同地方

理論上
著鐵甲就會受哂成個衝擊力再打到內出血
kelvar可以吸哂橡膠子彈既衝擊力
即係由中槍果下
再將衝擊力向外延

一睇到就覺得好重

［公投］你是否支持無限期罷工？

手掌咁大一塊十蚊美金，不如正經買返 Level IIIA 好過

係。

武器升級方案

silicone得唔得

文宣組可唔可以整少少野畀大家去外國新聞youtube宣傳下

727後檢討 我地應該有心理準備每個人都有唔同意見

不如大家見到藍衫狗就講英文等佢hang機

打dark souls一開頭有套鎖子甲幾好用

升到中四學過物理再出post啦

魚蛋係靠突襲咋 天一光班狗有援軍就玩撚完

我真係唔想開聲屌人都忍唔住
你試吓你啲棉花泡泡紙幾厚先擋到一飛 2J 嘅 BB 彈你完全無感覺先講
2J BB 彈係氣槍法例上限，可以穿汽水罐嘅
baton rounds 呢就幾百 J，你當平均每粒係 BB 彈嘅百倍能量啦

好似好撚貴

有得諗
但重量同攜帶方面要解決

待跟住

硬質軟質兩種都係防彈甲，Level III 都有 III = 硬質 IIIA = 軟質
由粒彈打中塊甲開始，不論硬質軟質都已經分散咗部份能量
分別只係邊一塊比較輕同靈活

d粉遇熱會熟，變林，我覺得唔可行

有冇巴絲知道槍會用來接字彈個隻係咩膠🤔
以前讀書個陣係觀塘個槍會見識過，透明的，粒實彈打落去變晒型都唔穿

發夢小綜合同個人見解。( 和理非同勇武都入！！)

裡面加硬物係為左防高一級既穿透姐
本身橡膠子彈已經冇穿透力
吸得哂d衝擊力已經夠
淨係kelvar應該夠哂擋全部橡膠子彈

無用,事實人地一有制高點,一樣死,加上樓上位巴打講左,可能真係會震反轉頭傷到自己

我講咗咁耐就係講緊就算軟質所謂「防彈」物料或防彈板都有分級
並唔係你有咗 kevlar 粒彈唔穿就代表無內傷或得少少皮外傷

不如你睇咗呢篇先NIJ Level

個堆垃圾黎架
全部模擬軍事裝
一定冇實用性

推推

不如直接揾塊鐵板

密封, 方(或長方)形,
好多包(易帶, 易整),
拼成一件(e.g. 手甲)
但有盲點

search D3O material, 有出電單車防具之類，睇下會唔會有幫助。

冇用
曾經有人諗過將牛頓液體加入避彈衣
但最後都唔成功

Theory唔係好識
記得係polymer only
AL有講佢個名
個人認為已經去到軍事級別咁濟
就算知道KELVAR有用 都買唔到咁多

Push

唔係力度問題，係減輕磨擦力問題，之前睇過電視係講用水黎減輕子彈既力度，其中一點係即使唔係厚既野，只要有效滅輕左磨擦力，殺傷力就會低好多。而厚度只係避免一開始就穿左咁解。
所以如果係隔開咁用棉花泡泡紙咁，會唔會有效咁擋到咁解。如果淨係講厚度同硬度，咁就一定係金屬或硬木啦

爬山裝備集中討論

有爬山兄弟話鴨記有賣

咁我都冇計啦，我都係識少少架咋，等高手教路

同之前啲人用手拍尖既香口膠一樣

佢要射你眼都擋唔到架，有護眼頂到？

個人認為用市面上最撚硬個隻膠同木一試？

啊…點打中都唔會爆個袋…
有點難

距離會唔會有影響

後面加海綿減震會唔會有用？
利申：真係乜都唔識，純粹brainstorm

橡膠子彈初速咁慢
俾盡100m/s

對比返
glock17 9mm 3xx m/s
最低級唔夠擋住咁大粒既衝擊力咩?
愈大粒
個area density愈低
再對比件甲
應該非常有效擋大粒既彈頭?

或者可以用玻璃纖維加epoxy整啲纖維板

會唔會係子彈接觸面太細，可能圓或者平既彈頭會易d擋到

好勁 留名等升級

1. 警方使用實彈或無法與之對抗的武器

請問點對抗橡膠彈
定你意思係出親橡膠彈就要撤，支持全身而退

防具: max.

夠近

用密實袋裝好，再裝密實袋放喺戰術背心內(當喺filling)?

聚碳酸酯 係好多行李嘅一種製造材料 如果將行李分一邊拎出嚟 當盾牌得唔得

整個空心盾牌灌入去

[急] [ 突發] 聽日會出席嘅和理非同勇武入一入嚟

2層既BB用既地墊 會唔會能夠減少布袋彈既威力

示威者整長盾陣？

[裝備撚] 有裝防到橡膠彈加布袋彈！！

明明前幾個星期示威者仲係一出催淚彈就冇曬辦法
宜家已經升呢到諗點樣對付橡膠子彈
呢個世界真係好瘋狂

全民國師

係個好開頭嚟 強推

upgrade長盾，宜家啲盾真係太短太土炮。

好似班狗咁

我曾經有留言講過用非牛頓流體既盾不過好似無乜迴響，可能係因為無實質成品

伸縮盾，可拉長果款。

雖然諗唔到任何方法但 推

㫿

PC 係防暴盾主要材料，即係狗用嗰種透明盾
呢種盾只預用嚟擋近戰
YouTube 都好多片實驗過 riot shield 防穿透效果好差丫叉大力啲都裂/凹

盾牌升級可以增加安全感
其實班狗都係因為有長盾陣先咁難打

我係live有到有人拎被
其實work 唔work?

我覺得重點係能量唔係初速
雖然你可以當 baton rounds 大約係 9mm 一半能量

溶

唔work架
如果係work 咁軍隊用哂非牛頓流體啦

用nitrile gloves黎包裝？易買到，夠堅韌同唔太貴，但係手套形狀麻麻

而家瞄頭射呢下痴線

如果易拉架/遮用呢隻kevlar，而唔係著上身？

將幾個厚車軑疊高，然後綁死佢？一嚟容易碌去前線，二嚟都幾卸力。到時可以係前線疊幾棟合做一幅來橡膠牆。

擋唔到彈 會碎

push

等我同大家講吓啦 係冇可能嘅 首先YouTube search吓已經知非牛頓係會俾子彈射爆 咁但係香港警察唔係用實彈喎？ 先唔講擋唔擋到 你冇可能就咁拎住行 要有容器裝 e.g.膠袋 一定射穿 流晒出嚟用唔到第二次仲搞到周圍都係 而且係好重 整成盾/避彈衣冇乜可能郁到

呢篇有解釋

Liquid body armour: 'Magic material' can instantly harden on impact - and is tough enough to stop a bullet

濕水嘅海沙都有類似效果

太近，唔夠遠
但就算著上身檔到，個人一樣會重傷
所以最好都係沙包同障礙物

香口膠得唔得

ballistic helmet之前想外國訂返黎 但全部牌子team wendy ops core 3m都要Mil/LE證明先寄有冇巴打有法

武器 : min

問題係運送 點拎出街

好撚重應該

pish

要訓練戊低往前行同爬行
軍人訓練有
你話著件野黎檔向前行
其實無用
我假設你可以去到佢面前
你又唔可以打佢，咪一樣做活靶

對付子彈的最好方法就是用子彈對付子彈

搶盾

用幾塊碳纖維板組裝成長盾
要輕又硬係得碳纖

分體式就可以

布袋橡膠海棉理論上擋到
真係子彈就諗都唔好諗

好似今日咁囉，厚木板，但只能檔一次

重點係，對家有十萬人

流言終結者做過test啦

無用+傷口炸得仲傷

電單車甲
search D3o pads.
例如
是d3-oh 不是d3零

唔算貴, 少重, 好熱. 幾唔舒服
包全身太bulky唔實際, 淨包前臂專擋掍可取.

用甲擋子彈, 要好多甲, 成日著好Q熱, 然後擋果一日先幾十飛,
好難講值唔值.

個人覺得, 工業頭盔係太弱.
不過用自己覺得適合既野吧.

點整

以下為科學分析
乳膠，按枕頭咁既厚厚應該可以減7成。
記憶綿，5成，冇乳膠咁硬。
紙皮，1成，大家明。
木板，按厚度，今日有兄弟比人射爆，睇泥似有7成。
ruby衫，好似活動性同防都唔錯。

諗訓推多下

可行性低對容器要求好高, 唔係打穿d流體, 係打穿你個容器漏走曬

剪開龜甲 然後裡面換用condom包住嘅非牛頓流體 Condom應該冇咁易爛

用黎做攻裝可唔可行

密實袋頂一下彈就爛

呢個應該有得諗啊

其實你哋錯曬方向，開槍唔係檔而係要唔俾佢哋開

膠板變長方體 入面倒非牛頓流體？但會好重

高攻過漆彈但係又有漆彈個效果

夾心盾

其實我覺得狂撒麵粉 然後令空間有機會粉塵爆炸嘅時候 啲狗就應該唔敢開槍

其實都係好難實行
有個方法都應該可以平衡到兩邊武力
就係警察防線有幾多人
示威者就放幾多人或者更多
大家一排咁企

中間有層野應該擋到子彈，但係會重好多

粉彈掟去好似好d

自推

本身變硬速度唔夠快而且子彈面積太細基本上擋唔到
但係吸震一流

無殺傷力，又可以阻前進

用乾冰炸彈炸鳩班犬

讀理科嘅可以睇下

無知一問擋less lethal 同實彈個個bulletproof standard 係咪一樣？

和理非，今日見到勇武幫手撤退好感動，但升左防，又怕會搶攻，老解出動機會低，但黑警都可以開真槍. 放波子或放油，可以阻前進

用番喼盾點睇？

lmm

可以加塊金屬紙，反果，銀色果一種，可以照到個樣。反射好有用，比如係希臘神話中塊鏡盾令到隻怪睇唔到野同埋石塊咗。

要好大個GIP先整到
價錢係問題

我估黑警開真槍機會都低
可能請佢地飲酒都唔開真槍

竹林地圖果d竹席，或者可以，就掛係盾上，或者幫個盾加一個十字架紫裝
新想的遊戲攻略

727香城副本檢討盾牌升級計劃

Polycarbonate韌度ok，可以抵禦一般鈍器撞擊，但係如果度力集中一點銳落去都會裂開/穿透

平時掛係欄杆橫額，有十字織紋帆布果種，包係現有既板上面夠唔夠韌度呢
隨處可見

用白電油汽油
限制佢唔俾佢開槍

鷹粟粉係極品

入完好撚重

大細自己決定
但可以去到先整喎

油布 就再韌d重d

好貴架 真係軍工用品

10kg麵粉做到幾大面積

之前有諗過﹐但同搬住桶水無分別

如果裡面有層內骨骼 支撐然後外面帆布得唔得？

一來液體好易走位 個容器本身結果要好堅固 即係唔flexible
二來如果想擋到彈就要有番咁上下厚度同體積 係會重到閪
三來液體好易搞到一鑊泡

諗到樣野﹐如果係熱力收縮膠點睇?
如果穿咗即刻用風筒吹番埋口

海棉、布袋 呢類重impact，非穿透嘅
理論上係可行嘅
不過咩住袋水上身唔會好重咩

利申：9up

應該係比例問題﹐以前睇過條片﹐差唔多厚嘅非牛頓流體用步槍機槍都穿唔透﹐但宜家搵唔番條片

土炮製法應該都好難做到好實用
要上得戰場會花好多功夫

用密少少既鐵絲網 包板都加強到喎 唔係bbq網，五金賣一卷剪開黎（波浪形）抓住板

（學術台）不如大家由physics 既角度出發啦
（我中學好鐘意physics, 但大學唔係physics JJ，有錯請指正）
我最終既suggestion 放咗係最後

解釋：（識basic physics 既可skip）
一件non-explosive, non-penetrating projectile 最攞命既，就係佢既動能 (kinetic energy) 橡膠子彈 -- 176J (提返大家 KE 係 1/2 mv^2

而要減輕佢既傷害，大部份人都係拉長時間 (Force = change of momentum / time), 然後等塊盾(+隻手) 慢慢食哂佢；而force 又要準量散開 (Pressure = force / area) <-- pressure 先決定中果part 傷唔傷

所以要減輕傷害，不外乎減pressure

方向
1. 慢慢吸（拉長時間：例如大家講既吸咗佢入一d fluid / 軟物質）
2. 加大area: (non penetration; 例如大家話用個堅既盾；穿唔到成塊食力，area 自然大）
3. 件盾中咗會向後退卸力 (減你既momentum change, 如中世紀防箭既鏈甲 chain mail, 就算穿都冇咁傷)

但其實仲有一種可能，就係唔用力學用化學; 如果d KE 唔係直接由個人食哂，而係個盾面頭爛咗，佢已經會食一堆energy （好似爆樽咁，樽爆其實冇唔爆咁傷）. 如果有多一層係面，咁樣粒彈同個盾既碎片就會因為已經過咗1st layer 而lose 咗好多 energy, 之後仲慢咗一大節，所以2nd layer 食既力就會細好多好多；如此類推，第三個layer 就會冇乜力

而因為依家係子彈 + 木板，所以其實2nd layer 其實食力既area 其實係大咗（唔再係得彈頭）；而就當碎片細，如果你識hook's law, 其實個彈頭係彈走之前都會compress 返食返d energy，所以其實點計都好，但pressure 都會細咗好多

夾層作用
或者有人問：咁1st layer 爛咗之後有L 用？咪住，爛咗 =/= 唔見咗；其實可以用一d soft material (say 海綿） 痴住係1st layer 同2nd layer 中間；就算塊木版爛咗，因為痴住咗，所以只係崩但係唔會唔見。所以只要下次唔係打正條lar, 其實都仲有用。強d 既甚至可以裝彈弓（你諗吓橡膠/海綿打唔打得穿床褥？如果前面有塊木板就更加堅），咁樣Time 都會長咗好多，對你隻手/ 成個人 pressure 自然會更加細

我既idea in graphics:

打完好撚眼瞓

咁用紙/瓦/紙都可以，基本已經擋到.38。

其實可以考慮下拆咗保皇狗塊banner，對摺若干次做盾用
應該有玻璃纖維強化過

蛇形步法

放易燃氣體好過

如果要擋海綿/橡膠彈 我唔建議用非牛頓流體
海綿彈相對實彈黎講重d(8g vs 68g)同面積大d
因為面積大嘅關係，海棉彈嘅穿透力會低好多，即係中彈時我地要硬食粒彈所帶黎嘅能量
至於非牛頓流體嘅特性係，當流體遇到突如其來嘅碰撞(impact)時，佢就會呈現鋼性特徵(即係好硬)，而冇任何碰撞時佢就同普通流體特性一樣
簡單黎講，當粒彈打到埋身時，你都係硬食
除此之外，非牛頓流體嘅密度高，當你真係想做件防具出黎，個重量絕對會成為義士負累，仲未計佢嘅生產難度同外層物料選擇...
返正題，要做對付粒彈嘅防具，優先考慮應該係物料能否有效吸收能量同將衝擊力分散，所以可以考慮一下呢種複合材料

出面嗰層主要用黎增加受力面積，即係將衝擊力分散，因為海綿彈穿透力低，所以用好薄一層就可以，物料需要有番咁上下強度先可以承受到個力，例如薄鋁片or碳纖維(如果有錢)
入面嗰層主要作用係吸收能量，增加碰撞時間，從而減低對身體傷害，減震其中一個好好嘅材料係海綿 或者泡沫(Foam) 呢兩種都比非牛頓流體更優秀同輕
上面講嘅物料都係建議黎，隨時有更好嘅物料都未定 靠大家集思廣益
理論係咁，不過未實際試過唔知真係食彈時work唔work，起碼可以提供到個方向，希望幫到各位義士

光復香港 時代革命

要開模成本貴

巴打識野喎英雄所見略同

班狗應該唔會用正常彈頭嘅槍掛？

咁近都穿如果遠小小仲更加穿

如果用車太防漏原理做個膽有無得諗？

個啲奶漿好勁

搵大量舊CD疊埋呢？

3M果隻防爆玻璃膜可唔可以？

得但難量產

機動性比較低

推左先
訓醒等更多高手入黎集思廣益

跟riot police保護位置做就可以

真，每人一枝行山杖係基本
但今時今日仲係有好多人攞遮嚟當武器

推到全部人有呢個意識，遮擋杖攻係基本
咪再攞遮當武器，全部人手一枝鐵行山杖！！

下次可唔可以用消防街井駁高壓水槍噴頭 射啲警察
我講嘅係水切割嘅果種高壓噴頭

課重金做呢個
防火布痴完之後用兩塊木板同g clamp 夾實佢

唔想煩用炭纖維板
但聽講好貴

上youtube打 diy ballistic armour, diy bulletproof
好多嘢睇

你行埋去割？

魚蛋出完一次槍之後果晚無再出槍呀

MythBusters 試過用石屎(FGR 95)+兩塊磁磚防彈
結果擋到 9mm, .45, buckshot

呢幾日研究咗樣野 膠袋裝牛奶加糖可以好有效咁遮住警察嘅護目鏡同放係室溫15分鐘就開始臭 依家間房都要一直係咁噴緊空氣清新劑

唔洗行埋去都可以 高壓水槍佢地著咩裝都會痛

雖然我支持樓主既講法
但見到槍都係向前我諗除左iron man都無咩邊個人做到

咁lexan板盾應該夠做

用暖水壺裝

訓醒一推

其實好似三文治咁用木板夾住塊浮板
應該就夠擋橡膠子彈

推，
可唔可以係現有裝備上升級？
好似頭盔上加

我覺得可以 唔洗次次一出橡膠就只有向後走

其實係有好多..
level3 以上已經可以擋彈 子彈
level4 5 係擋步槍

只係出口嚴格監管 hk買唔到

呢間係偏民用公司 件甲都可以近距擋手槍

而家擋子彈係好關鍵

人地用rifle果陣gg了

咁就係要逐步升級 原地踏步有用?

如果係遠攻的話
Itching powder好似唔錯
只要有皮膚暴露
痕到佢地pk

現階段擋非實彈已經好夠
佢地如果開實彈 但影到我地裝備其實都仲係好似好廢咁
咁文宣又有野做

問題係液體點樣做盾

唔係液體 係半固體黎

你有無錢先,有就買件lv2-3防彈外套囉

Ballistic gel
不過好重

完全防9mm,.22.38.45 彈,基本上檔晒香港裝備手槍彈藥。

海棉彈唔會旋轉

平d方法,買打wargame 戰術格仔衣,
去買黑色防彈陶瓷板自己加上去,超平,
大陸制品勁過以色列貨,賣到全世界

你買個鋼質軍盔,同厚質膠wargame盔,都檔晒所有海棉彈啦。
,連防暴co2彈都打唔傷。

但會好重，同埋外層物料穿左就會漏

圖中
大陸制鋼盔,都係一百到手
co2射鋼珠都唔凹，
可以買個玩下

有
去買ESS/ Revision/ Smith Optics/ Oakley嘅眼罩
打wargame班友都係靠佢
現實軍佬都係靠佢

學術post
推下先

佢粒子彈好似彈開左喎 應該係衝擊力整爛個膠兜邊緣位

呢樣岩唔岩用?

覺得包裝會唔會穿 然後入面物料漏晒

你可以學下外國
d自制檔防暴膠彈衣

買件一格格果隻尼龍外套,
偷空入面d棉
換d一粒粒半軟硬膠珠(香珠)
塞滿縫好 ,
再外層貼一層專貼石屎表面防水膠膜
之後,依件野正面中2-5焦耳海棉彈
膠彈都無咩事

原理,蘇聯t64 鋼玉復合裝甲

EVA Foam可以吸震

戚家軍

［需共識］齊上齊落 vs 自主撤水（集中討論）

即場整可能會有d笨重 最最最前線用

再平d,買塊5mm 3m 防震橡膠片
自己材剪形狀貼係件外套。

依塊膠,專門塾係大形機台下面吸震隔音,開山刀都唔可以一野劈開
檔刀,棍,彈 流

香口膠

對方的槍法準嗎？
己方是一大群人的話，是是但但都會打中人。

差佬用嘅海棉彈去到150焦耳喎

穿唔到 但震斷晒啲骨

件衫要似羽絨咁一條條

無咁高,海棉彈20m 外中彈面
實際20-30焦咁上下
150焦重高過大陸64式手槍2倍

淨係識擋點贏

捉啲落單狗黎擋

如果只係要防震到內傷
直接上半身前後各包一塊浮板上身得唔得

但腳同頭都係頂唔到

你啱 自

圖？

可能擋到一下only

擋到就自然有人做到更多野

No..

有無片?
同佢有無分析過點解，有無得修改?

其實有無人諗過現實點解無呢類裝備？

一黎要一定厚度 呢d半液態半固態既液體子彈都係會打得入 但只要有緩衝區 係可以檔得到

二黎重量問題 越厚水量越多
水量越多越重 戰場講緊係移動方便
咁又點會整d咁既裝備出黎拖累自己先？

所以你用黎做pad放手臂檔棍ok 而唔係用黎檔彈
更何況檔棍有得你試 你又點試彈呢？
但整pad都要諗有無更輕便裝備
咁先可以增加前線機動力

話雖可以變到石頭咁硬，但點樣甩手扔出去呢

Ultra high molecular weight polyethylene 加 Carbon nanotube

有篇paper 係科大寫， 可以防彈

係邊買

推咗先

除咗提升防禦力
會唔會試下做長盾?
6分木板重, 但如果係兩塊拼埋一塊長板
用阿媽買餸車黎移動, 做流動長盾又點?

即場用索帶組裝固定
重量個問題又可以解決
依家好多時都係平地戰, 買餸車可以發揮到優勢
最重要係易買, 民建聯又會派

有長盾夠高既話, 佢地開槍就無咁易打到頭
如果係距離20米,目標企定定已經好難喵頭
更遑論無目標, 無頭俾佢喵

仲可以排返同差佬同一樣既陣式

USD$100 - USD$700 per gram

劍擊衫都係用kevlar 做， 貴既擋到800牛頓， 應該頂到流彈

其實有隻物料
外表睇好似瑜伽墊咁
佢可以吸收晒實彈打既威力
我估d布袋橡膠都擋到
但就未了解點入手

利申，槍會度有人講解而知

理論上擋到彈就有能力反攻

小心比人屈藏毒

擋唔到你前進到？用下個腦先講野

盾又好，衫又好，老實講有樣好有潛力而且唔貴既膠可以用
買時麻煩原料level諗，邊度有得買

膠好多種，PET，PVA，PVC，PVDC，PTFE，PDFE，Polysulfone，PLA，ABS，Polycarbonate，polystyrene，polyester，polyamide／nylon／kevlar，PMMA／acrylic，polyurethane，.....

就算係同一種膠，結構唔同少少又會有唔同特性
polypropylene為例，有isotactic，有atactic，有syndiotatic
而isotactic比syndiotatic硬，syndiotatic又比atactic硬

仲未估到？
試下睇睇仲有咩常用既膠睇漏咗

琴日朋友發夢中咗一粒 40米外射 俾蚊咬達啦都仲大過佢
淨係紅咗少少

試試再睇清楚諗清楚先

唔好睇少空氣阻力
雨水由幾十km高打落來都唔會死人，主要係空氣阻力

可以試下買D波難吸震中底料,例如BOOST個類

Ultra High Molecular Weight Polyethylene (UHMWPE) e.g. dyneema 大力馬 好用過Kevlar
釣魚JJ 純學術討論

屌你，旺角深水埗，搵晒成本黃頁都無，外國訂又貴到hihi，邊撚度有？

和平有用就唔使諗

問題係和平無用

比啲時間，暴力好容易，但民意支持難，要一步一步升級，今日遊行已經比69遊行升級左好多，未來一定會有我地出手既時候，暫時只能先升防，先守，等可以反擊既時候，再無可以阻止我地既野。

我地將黑警事實真正帶到社區，屯門，上水，沙田，元朗，未來要繼續18區開花，等到真正遍地開花，咁我地就真正聚集幾時，真正we connect

入係呢d袋再綁上盾上面有冇得諗

其實你2個都講得岩
唔反擊一世都贏唔到 香港人的確需要呢種勇氣
而樓主講既裝備升級 係可以令我地更有決心留低
冇衝突架

要解鎖不如解鎖纖維板 平靚正

曾經鬼佬認為硬就係一切，所以係咪都落鋼板

後來鬼佬發現，陶瓷板一樣重量下，可以放多幾塊，劏子彈效果仲好過鋼板，於是就有陶瓷板防彈衣

再後來，鬼佬發現料靚少少既尼龍，又係一樣重量下，可以放多幾塊，劏子彈效果仲好過陶瓷板，於是就有ballistic nylon

再之後就係kevlar

好多時比起單純鬥硬，不如整厚佢仲好

高科技野貴就梗架喇

Sorry for 講得唔夠直
你明我好多嘢都唔會直接講吧？

簡寫好多時易搵到過英文別名
主要因為唔知坊間譯名
所以直接搵簡寫搵會易搵好多

狗一早有account，所以唔好以為加密有用

其實你地睇下明朝紙甲，布甲點樣
搞就明,連弓箭都防到唔穿

而棍鎚又咩模式點玩點防你就覺得好簡單。

防貫穿傷,幾層尼龍布
入面加塊3-5mm 工業軟橡膠
co2槍射鋼珠都無料到

防棍鎚類硬檔裝備
皮革衣加軟橡膠
自己加工好簡單
拿鞋膠水一層貼一層
俾人亂棍打都唔傷

推比高手指點 一齊幫助勇武

在這裏發表 怎樣部署 和用什麼裝備 不就是會畀 對方知道 用什麼方法 嚟 對付你們嗎？

防穿透可以但衝擊力防唔到，慢鏡時睇得好清楚

防彈插板唔使太大塊 鎖骨去到腹部就夠 以免降低機動力

橡膠彈海綿彈主要嘅殺傷力唔係穿透而係動能 即係畀車撞 部車唔使撞穿你先撞得死你

無論軟定硬身物料都唔會可以有效分攤動力 即係要用複合材料 以前二戰之後歐洲出現咗裝甲無用論 但後來有其他國家冇放棄 就發明咗複合裝甲

原理其實好簡單 可以應用番係防彈插板甚至手機殻到 就係唔同特性嘅材料置埋互補長短 咁點應用係我地宜家嘅要求上呢

就係硬軟硬（最少三層啦）完全緊貼咁疊埋 每層都唔使好厚 最面嗰層硬物建議用陶瓷板/大塊瓷磚磨到啱大細 中間軟質物料可以考慮一下海綿/Joint filler/壓縮發泡膠？最後嗰層硬物要唔易碎裂夠挺直嘅 記得一定一定要完全貼緊唔係用膠紙綁起

面嗰層陶瓷易碎嘅特別可以將動能分攤到全塊板到 所以要完全貼緊 碎咗仍然會痴係上面 同埋有效咁將能量分散 軟質物料吸收動能 最後硬質嗰陣維持塊板挺身

我唔會話咁做就免疫 但應該大幅減傷冇問題

眼嘅話google”mil-prf-32432”

夾板就可以

好似好重

如果要嘅話我唔介意出錢

其實想向呢個方向玩，建議掘泥整
當然要消毒好先用

用這個方法嘅話 你想像下把所有 防彈酱 在滿件防彈衣 是個重量會有多重 你還可以活動自如嗎？

唔介意加厚嘅話仲可以軟硬互補疊多幾層 面再加埋間隙裝甲（鏤空嘅拱形/斜面硬物 好薄就得）

kevlar香港應該係受戰略管制，要查一下

以上你們這方法太落後了， 不是太重 就是太厚 結果就是 不良於行!

好貴

rifle就走啦，俾件lv4 plate armor你都要走，搵cover。

件甲擋到粒子彈，1800j KE都夠你骨折內出血。

這件衫是抗磨抗 碰撞 不抗子彈

你要知道子彈發射出來時 粒子彈又休個頭又尖重要螺旋 轉動 所以就等於一個 鑽咀轉向你們身體 一樣 一打即入

膠背心注入非牛頓流體
不過會好重 非常重

所以我就話這方法好落後囉

我都有諗過
裝備方面都應該要改進
不過我只有初步idea, 望大家改善。

個盾分三層
第一同第三層
用輕身浮板
理論: 軟身物料可分散衝擊力，由武器去盾，由盾去手個兩下分散。而且理論上增加左碰撞時間，減少左承受嘅能量

第二層
輕，韌性塑膠
可用塑膠板或多條膠水喉並排而成
為盾提供柔韌度及耐久度

***第一層要可移除，理由下面

可供升級地方
1. 可係第一層上塗上老鼠膠:
再增加碰撞時間，以及增加收棍困難，耗用對方體力。

2. 可移除的第一層(已塗上老鼠膠或類似物料)
可於撤退時移除並置於地上，可以令當陷阱用，減低對方行動力，並拖累對方後排前進效率。以及影響第一排的 alignment ，易於制造缺口。

3. 對使用洗衣粉加水嘅撤退方法有大大加乘作用。

希望大家賜教

我當然係有方法啦 我當然係有方法啦但係響度公開發表就係人都知道怎做咁就即是對方也可能會搵到相應措施去對付你們

推 對方再升級武力 文宣又有野可以做

打得穿都無左好多力～

重
唔值得用

好似好堅咁

買件羽絨，拎晒d毛出黎，倒非牛頓液體入去

無錯

可以

其實有左好耐，外國之前有研發到頭盔希望比軍人用

作為一個冷氣技工
冷氣鋪有一啲大大塊保溫膠 同豬腸膠 呢啲可以有效去保溫 大家去試下 佢有好多厚度比大家買同埋好輕好輕

建議各位去HKUST 搵 Professor Ping GAO 高平教授一起研究

佢當年就用Ultra high molecular weight polyethylene 加 carbon nanotube 做左件新型避彈衣俾狗

買件救生衣得唔得呢

無記錯的話，比例係2份生粉3份水

海綿彈穿鐵板，唔該啲「海綿彈能量好細」嘅 wargame 撚講兩句

防唔到彈 但緩衝到

發完夢推一推

防裝開發姐

有冇軍師可以研究下

個比例要準, 唔係無呢個效果, 另外你揹出街都幾重下...

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史